中央出錢出人 助港全民檢測

香港新冠肺炎疫情愈演愈烈，昨日再增121宗確診個案，是連續十天確診個案破百，約半數個案的源頭不明，社區的隱形患者眾多，及早檢測、及早隔離治療，至為關鍵。國務院港澳辦昨日發表聲明表示，中央政府已應特區政府的請求，決定派遣內地檢測人員赴港協助開展大規模核酸檢測篩查，以及幫助特區加快建設臨時隔離及治療中心。香港文匯報獲得的獨家消息指，中央政府將出錢出力協助特區政府為全港750萬市民免費進行病毒檢測，並在亞博館第二號場館興建更大規模的「方艙醫院」，協助香港戰勝病毒。

■香港文匯報記者 文森

新冠肺炎第三波疫情自爆發至今仍未見緩和跡象。香港特區政府衞生防護中心傳染病處主任張竹君昨日在最新疫情簡布會上公布，昨日再增121宗確診個案，其中118宗屬本地感染個案。在本地感染個案中，62宗與早前的個案有關連：48宗是與確診家人或親友相聚後受感染，更有多個工作場所出現確診病例。

面對第三波疫情，香港醫療系統面臨崩潰的危機，特區行政長官林鄭月娥昨日在宣布押後今年立法會選舉的記者會上，被問及有否向中央政府提出援助請求時表示，她早前已向中央政府提交請求，中央已公開表示願意提供支援，包括兩方面，一是檢測，二是醫療設施，希望不久後能交代具體支援什麼。

特首：長遠冀中央提供疫苗

長遠而言，她希望中央日後可提供疫苗，因為內地研發疫苗已有正面發展，雖然現時不能說什麼時候才有，但她希望日後內地研發完成後，也可同時幫助香港700多萬人口。

國務院港澳辦晚上發表聲明表示，中央政府已應特區政府的請求，決定派遣內地檢測人員赴港協助開展大規模核酸檢測篩查，以及幫助特區加快建設臨時隔離及治療中心。

聲明強調，偉大祖國是香港戰勝疫情和一切風險的堅強後盾。希望香港社會各界在特區政府的帶領下，聚焦抗疫大局，共擔抗疫責任，團結一心，同舟共濟，早日打贏疫情阻擊戰，為盡快恢復經濟、改善民生創造良好條件。

權威消息人士向香港文匯報表示，中央政府應特區政府請求，將會傾力相助香港抗疫。由於抗疫戰中檢測至為關鍵，中央政府不惜出錢出力出人，派遣國家衞生健康委員會和廣東省的檢測團隊來港，為全港市民免費進行新冠肺炎核酸檢測，相關的費用全數由中央政府出資。在香港疫情徹底受控、徹底切斷傳播鏈前，有關的團隊會一直留港提供支援。

全國每日可檢測378萬人份

全國目前的檢測能力驚人，今年6月，中國國家衞生健康委員會醫政醫管局監察專員郭燕紅曾透露，全國目前有4,804家合資格的檢測機構，全國核酸檢測能力從3月初的每天126萬人份，提高到378萬人份。按這個檢測能力推算，相信全港750萬人口，於數天內完成檢測不成問題。同時，中央會派出專家團隊協助香港在亞博館第二號場館興建另一個「方艙醫院」，消息人士指，該新的「方艙醫院」會較今日啟用的一號場館更大規模。

五年後教科書 : 武漢肺炎源自香港

痴撚線
今次真係全面送中
藍絲重話乖乖地唔會搞你

七百萬人DNA 直送中央

咩中央啊 屌
中共啦

支針係咪病毒黎架？

DNA資料庫

中央出手救港

咩中共 屌
支匪畜牲

大家可以讀下當年德國點誘騙猶太人自願去集中營嘅歷史

點解香港人咁命苦

使鬼5年
依家已經話7.21係2班人打鬥

香港人唯一做既就係自救..
唔好中武肺

到時大把器官用

按這個檢測能力推算，相信全港750萬人口，於數天內完成檢測不成問題。

但你收集樣本係一個月內都未必完成到

幾日完成測試，咁點解要延遲九月立法會選舉

（出病毒出病人）出錢出人

根本就係為清洗醫護同全面揾支那人取代各行各業做準備

當林奠同佢D老細要用而你又MATCH, 你就忽然犯左國安法, 比人拉左之後消失

全民打毒針

冇端端要啲市民走走踢踢

唔去睇

唔檢測有乜後果？
犯國安法？

我唔想喎

文妓報
閱

不了

企係支那個邊都要冚家剷

免費檢測咁小氣
武漢有埋極速火化服務喎

偷dna

然後又會話咩「中国向香港提供協助渡過疫境」
屌你，唔係你中国傳落嚟撚會第三波爆發？

拎DNA，方便換器官嗎？

陣間無病話你有病 以醫病或者隔離為名夾走你 實質送集中營

700萬X2萬HKD
多謝1400億

今日檢完
唔代表明天後日唔會感染
一係就檢完 28日後再檢啲陰性人士

利申：檢你老母呀

佢有權強迫我做？

如果false positive 直入亞博煉蠱？

中央出錢？我就唔撚信

見到支那貓哭老鼠咁，就眼火爆
你搞少陣香港當幫忙啦

中共出錢出人 助搞全民DNA資料庫針對殺害香港

dna 血型 match,又有高官想換器官

去戒毒

Exact7ly

支持政府官員同藍絲帶頭驗先

不如撈埋幾個人嘅樣本先送
咁樣會唔會放心啲？
驗到有事先喺香港分開驗

十年後，又會話支那恩賜香港做檢測嚟洗腦

文匯報

免費既野

搵錢買DNA抵到爛

免費既野個代價先係最高昂

公務員做左先啦

推！
多謝戴教授以及所有泛民主派嘅努力

全民免費檢疫，千奇唔好制

師兄睇得好透，幫手推下感謝

全民免費檢疫，千奇唔好制

檢佢老味

仲武漢肺炎，到時叫香港肺炎喇
所以一定要全世界堅持叫武漢肺炎

我地唔撚洗需要支那幫手

拎香港人黎試疫苗

古人教落
有朋自遠方來......
仲要送埋人送埋錢

特區政府又出絕招緊急法 : 強制性提供你的DNA 進行病毒檢測

平時叫人損錢
而家又送錢

肯定無咁好死，自己諗

咁攪香港真係好危!! 大家睇路.
中共應該極速加速!!
國安法4人拘捕, 6人通緝,停選立法會, DQ議員.
應不止如此!!
美國應該會因應局勢,而加速發展.
可能南海一戰8月在所難免!!

8月可能真係大時代降臨??

拒驗

你米傻
免費檢疫，藍絲求之不得

支那教科書：新冠肺炎源頭系香港

唔驗佢咬我食呀！